<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Portfolio</title>
    <link>/project/</link>
    <description>Recent content in Posts on Portfolio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Détection d&#39;objets</title>
      <link>/project/kubeimage/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 13:52:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>/project/kubeimage/</guid>
      <description>Dans le cadre de mon stage, j&amp;rsquo;ai du mettre en place un système de détection d&amp;rsquo;objets basé sur un flux vidéo d&amp;rsquo;une caméra infra-rouge.
J&amp;rsquo;ai amélioré la solution qui était déjà implémentée en apportant mes connaissances en mathématiques appliquées.
J&amp;rsquo;ai eu l&amp;rsquo;occasion de me perfectionner en C++ et d&amp;rsquo;apprendre à utiliser OpenCV.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jeux Intéractifs</title>
      <link>/project/unity/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 11:53:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>/project/unity/</guid>
      <description>Dans le cadre de mon stage, j&amp;rsquo;ai développé des applications Unity tactiles en C#.
J&amp;rsquo;en ai développé 3.
La première était simple il fallait amener un point A vers un point B en utilisant du drag and drop.
La deuxième était un casse brique où on devait casser des briques avec le tactile pour dévoiler un paysage de Savoie.
La troisième était un jeu en collaboration à 4. Les joueurs se retrouvaient dans un fast food.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traitement Image</title>
      <link>/project/traitementimage/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 11:25:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>/project/traitementimage/</guid>
      <description>Dans ce projet en binôme nous avons implémenté plusieurs algorithmes de débruitage et de détection de contours. Pour le débruitage nous avons utilisé :
 filtre gaussien
 filtre médian
 filtres adaptatifs (récursif, bilatéral, &amp;hellip;)
  Pour la détection de contours nous avons mis en place le filtre LoG (Laplacian of Gaussian).
Nous avons ensuite évalué les performances de chacune de ces méthodes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IHM</title>
      <link>/project/projetihm/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 10:53:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>/project/projetihm/</guid>
      <description>Le but de ce projet était de s&amp;rsquo;intéresser à une problématique d&amp;rsquo;un utilisateur type et de lui proposer un prototype d&amp;rsquo;application mobile qui répond à ses besoins. Nous avons choisi de faire une application de recherche de loisirs.
Nous avons donc dans un premier temps demandé ce que les utilisateurs recherchaient dans cette application. Puis nous avons établi les fonctionnalités coeurs. Nous l&amp;rsquo;avons ensuite prototypé en appliquant les grands principes de l&amp;rsquo;ergonomie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modélisation 3D</title>
      <link>/project/projetcpp/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2018 20:05:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>/project/projetcpp/</guid>
      <description>Nous avons fait ce projet en binôme. Le but était de modéliser la surface d&amp;rsquo;un océan. Il a été entièrement codé en C++. Nous sommes partis de rien et nous avons tout défini : Les vecteurs, la FFT, les matrices, &amp;hellip; Nous avons utilisé le modèle de Philips pour représenter la houle.
Nous avons tout de même utilisé OpenGL pour faire le rendu graphique.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jeu 3D</title>
      <link>/project/projetmoteur3d/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2018 10:22:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>/project/projetmoteur3d/</guid>
      <description>Le principe du jeu est simple : éviter les boites qui arrivent du tunnel. Le dinosaure peut être controlé avec les flèches droite et gauche du clavier.
Le jeu devient de plus en plus difficile et un score est calculé à la fin.
Nous avons fait ce projet à 3. Il a été fait avec OpenGL et nous avons écrit nous même les shaders. Nous avons mis en place le modèle de Phong pour les effets de lumières.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>